---
title: >-
    شمارهٔ ۶۰ - به شاهد لغت لنج، بمعنی بیرون روی
---
# شمارهٔ ۶۰ - به شاهد لغت لنج، بمعنی بیرون روی

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>کره ای را که کسی نرم نکردست متاز</p></div>
<div class="m2"><p>بجوانی و بزور و هنر خویش مناز</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>نه همه کار تودانی نه همه زورتراست</p></div>
<div class="m2"><p>لنج پر باد مکن بیش و کتف بر مفراز</p></div></div>